The deeper the love, the deeper the hate ： 有關愛與恨的學術研究

學術研究：

流行曲：
古天樂 - 天真歌詞節錄
緣與份
為何變恨
為何是最親都變敵人
情與義痛心是信者太天真
還是愛總有淚印

相愛很難 - 歌詞節錄：
不過，兩者手拉得太緊，愛到愛過界那對愛人，同時亦會變成為一對敵人。

宗教界看法：
耶經：
人的仇敵就是自己家裏的人（馬太福音10章36節）

樓主想點呢咁

愈愛佢就愈憎佢

一個人總比兩個人好，
因為二人辛苦同等痛苦的果效。
若一個人辛苦，這個人會連累他的同伴。
若是孤身辛苦，最少耳筯清淨。
再者，一日獨睡可自由，二人同睡怎能自由呢？

若一個人辛苦，這個人會連累他的同伴。
拖累人的感覺最差

yup